逼和巴勒斯坦出線樂觀 林嘉緯帶病救港足

2018年08月18日

逼和巴勒斯坦出線樂觀
林嘉緯帶病救港足

■林嘉緯（10號）今仗在中場表現淡定，主教練郭嘉諾稱「見番以前嘅嘉緯」。禤家民攝

【記者禤家民、洪量丰 雅加達直擊】港足取得關鍵一分！昨日港足在亞運會分組賽面對巴勒斯坦，在半場落後的情況下，憑帶病上陣的林嘉緯易邊後的入球，以1:1逼和對手，對爭取出線相當有利。

今仗民政事務局局長劉江華亦有到現場，以一分為基本目標的港足，今仗排出較保守陣容，中場有列斯奧、胡晉銘和杜國榆三位較防守型的球員。面對實力不俗的巴勒斯坦，港足顯得較為被動，更在17分鐘先失守，被達巴左路突破後傳中，尤錫夫接應射入，港足落後0:1。僅四分鐘後，港足更有列斯奧受傷，要以鍾偉強入替。雖然巴軍門將哈馬達失誤頗多，但港足半場未能把握機會，以0:1落後返回更衣室。

■安永佳（右）於尾段上陣，幫輕不少左路防務。禤家民攝

■港足有列斯奧（右）受傷，要以鍾偉強入替。禤家民攝

佐迪被判越位詐糊

戰至57分鐘，港足終追成平手，過去兩仗表現出色的陳俊樂於右路傳中，上仗57分鐘被換出的林嘉緯近門鏟入，為球隊追成1:1平手。其後兩隊一直未有太多威脅埋門，戰至75分鐘，港足更有反先機會，只是一次左路美妙組織後，佐迪雖把皮球送入龍門，但被判越位在先。最終港足未能再添入球，以1:1賽和巴勒斯坦，三戰後取得七分，出線形勢樂觀。

列斯奧拉傷料倦勤

港足在小組最後一仗將於下周一對印尼，主教練郭嘉諾料當日會有三萬球迷入場，希望一眾U23小將可抵住壓力，他賽後說：「下仗壓力會大，相信印尼會主攻，球員將會上寶貴一課，是這些U23球員成長的機會。」

昨日對巴勒斯坦，場內印尼人大多支持對手，如有主場之利般，陣中老大哥林嘉緯指，作客印尼對自己影響不大，但今仗對眾小將而言，也可算是個好的預演，「作客印尼多次，對手主場聲勢肯定浩大，要盡量叫一眾隊友多出聲提場，畢竟這場比賽很重要，士氣亦需保持。」

今仗港足在落後下追平，士氣也是重要一環，郭sir說：「半場時我們都有信念，下一球一定要把握到，最後果然能追平，很開心。第二球我不肯定有否越位，但我尊重球證判決。」他表示，目前球隊得分符合預期，攻守目標都達到。不過，列斯奧上半場就傷出，郭sir指：「他大腿內側拉傷，料下仗倦勤，而劉學銘有黃牌在身，幸另一中堅勞烈斯後備上陣顯示出良好狀態。」

稍後於同一場地舉行，由印尼對老撾的同組賽事，有主場之利的印尼以3:0勝出。在全場約三萬球迷吶喊助威下，東道主印尼上半場由達哥斯達於14分鐘的入球領先，易邊後這位入籍射手在47分鐘再近門抽入，加上沙柏華於75分鐘埋齋，印尼以3:0大勝一場。賽後印尼得六分，一分之差落後港足，最後一戰將直接影響小組頭三位排名。同日E組賽事，有孫興民後備上陣的南韓爆冷以1:2不敵馬來西亞，暫兩戰得三分，以三分落後對手居次席。

本報訊

下一則
下一則
特稿：屙到腳軟頂硬上

特稿：屙到腳軟頂硬上

港女足吞中國七蛋

港女籃負蒙古四分飲恨

亞運手記：「富豪飯局」餐餐過十萬

支持本土足球

加油